{
    "data_info": {
        "documentID": "J_LEI_010673",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/14902/0'",
        "collectedDate": "2022-04-18",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "레포츠",
        "title": "포항시, 여남지구 해양문화공간 조성완료! ‘해상 스카이워크’ 개장"
    },
    "text": "浦項市、汝南地区海洋文化空間造成完了！ 「海上スカイウォーク」開場\n浦項市が海洋観光特化都市に生まれ変わるためのもう一つの基盤が用意された。 浦項市は13日、「麗南地区海洋文化空間造成事業」の竣工式を開催し、麗南海上で開催を開始した。ハワイに登ると美しい浦項迎日湾の海が一望でき、床は透明な特殊ガラスで作られており、まるで海の真ん中に立っているようなユニークな感じとスリルが味わえる。 札幌から階段を下りて出会える深さ1.2mの自然海草もまた別の楽しみどころだ。 市民は、オープンにより都心からアクセスしやすい自然の中の休息·癒しの空間が造成され、大きな期待感を示している。 浦項市の関係者は、「麗水·麗水が昨年オープンしたアジア最大の体験型造形物スペースワークとともに、東海岸観光の代表的なランドマークとして位置づけられるものと期待される」とし、「また、現在推進中の東南アジアにつながる海洋観光ベルトが構築され、地域観光経済に画期的な転換点になるだろう」と述べた。 一方、チューンは4月の臨時運営を経て、5月から正式運営に入る計画だ。 臨時運営期間は4月30日までで、午前9時から午後6時まで誰でも無料で利用可能だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この海上スカイウォークはどこにありますか？",
            "answer": "海上スカイウォークは浦項市の麗南地区にあります。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークはいつオープンしましたか？",
            "answer": "海上スカイウォークは4月13日にオープンしました。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークからは何が見えますか？",
            "answer": "海上スカイウォークからは美しい浦項迎日湾の海が見えます。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークの床はどうなっていますか？",
            "answer": "海上スカイウォークの床は透明な特殊ガラスで作られています。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークには何があるのですか？",
            "answer": "海上スカイウォークには深さ1.2mの自然海草もあります。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークのオープンにより、市民はどう感じていますか？",
            "answer": "市民は海上スカイウォークにより、自然の中の休息・癒しの空間が造成され、大きな期待感を示しています。"
        },
        {
            "question": "麗南地区海洋文化空間造成事業は何のために行われましたか？",
            "answer": "麗南地区海洋文化空間造成事業は、浦項市が海洋観光特化都市に生まれ変わるために行われました。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークはどのようなランドマークとして位置づけられるのですか？",
            "answer": "海上スカイウォークは東海岸観光の代表的なランドマークとして位置づけられます。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークの推進により、地域観光経済にどのような影響がありますか？",
            "answer": "海上スカイウォークの推進により、地域観光経済に画期的な転換点が生まれると期待されています。"
        },
        {
            "question": "海上スカイウォークの正式運営はいつから開始される予定ですか？",
            "answer": "海上スカイウォークの正式運営は5月から開始される予定です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 373,
        "QA": 445
    }
}